創科局局長薛永恒：特區政府即將推行強制檢測

【Now新聞台】中大呼吸系統科講座教授許樹昌指，本港過去三天已有十一宗源頭不明個案，認為第四波疫情絕對有可能出現。創新及科技局局長薛永恒指，政府即將推行強制檢測。

許樹昌：「分布地方也較廣，周圍也有，亦涉及的士司機，也是沒有相關個案。當你有這麼大量的源頭不明個案，便很難追蹤緊密接觸者。」

許樹昌：「這四個司機大家也不相連，所以也是比較令人擔心不同地區受感染。希望他們（檢測）參與率高，如果陸續仍有的士司機確診而參與率低，我想也要考慮可能要強制。」

薛永恒：「會非常之快，當然我們要有一個立法及公布程序，請給少少時間給我們，我期望很快會給好消息大家。我不知道這是否好消息，但在抗疫而言，這一定是好消息。有時候大家會覺得，你要強制我這樣那樣，可能有些朋友會覺得不是太舒服。」

新局長果然要有紅色政策思維先上到位

放心 創科局搞既話一定搞到疫情完曬都未推到

下一個就到你

係正苦容許海員播毒

咁之前自願檢測算唔算白搞

暫時係強制的士姐

之後就一路擴展

尼泊爾又係
提早比人10日就放

根本次次都係正苦做錯，要小市民埋單

支那都係志在浪費香港人錢

係回血

嗰架RA409差唔多班班都有人中

咁都仲日日放人入黎
第2 3波教訓無吸取

上次驗中左幾多個啊

新彊碼近了

香港政府效率令人放心

船員效應到今日都未完，林鄭本身自己令到香港開關無期，唔關其他人事

佢根本係專登咁做

武肺係實驗室病毒嘛